(請教naive bayesian algo問題) 分析連環殺人兇手嘅行兇規律

假設殺人兇手嘅行兇規律係咁:

根據wiki上嘅equations:

咁我試下用下啲式:

點解上面兩個機率加埋唔係1
同埋就咁睇個圖 P(殺人|落雨^打風)點解唔係1/2 因為一次有一次無。。

我想問下係我理解錯啲式plug in錯左啲數定係咁樣嘅情況係因為assume左落雨同打風係conditional independence 所以會有誤差

多謝各位

要independent呢⋯個分子計錯，用唔到條式

1=有 0=無

呃 我都係唔係太明 要independent姐係指咩?

姐係要P( rain^water | kill) = P(rain|kill) * P (wind|kill)先可以照用條式

直接咁計就可以咁

P(殺人|落雨&打風)
= P(殺人&落雨&打風) / P(落雨&打風)
= (1/5) 五日入面得一日同時中晒3個events / (2/5) 五日入面有兩日同時中2個events
= 1/2

P(無殺人|落雨&打風)
= P(無殺人&落雨&打風) / P(落雨&打風)
= (1/5) / (2/5)
= 1/2

你分母就無錯既 如果你想用Law of total probability 雖然你依加個case咁少sample
P(落雨&打風) = P(落雨&打風|殺人)*P(殺人) + P(落雨&打風|無殺人)*P(無殺人)
= 1/3 * 3/5 + 1/2 * 2/5
= 2/5

Bayesian咁講法
P(落雨&打風|殺人)*P(殺人) 其實就係殺人既proportion
P(落雨&打風|無殺人)*P(無殺人) 就係無殺人既proportion

明白

補充少少分子都可以expand:

P(打風^落雨^殺人)=P(打風|落雨^殺人)*P(落雨|殺人)*P(殺人)=1*1/3*3/5=1/5

P(打風^落雨^無殺人)=P(打風|落雨^無殺人)*P(落雨|無殺人)*P(無殺人)=1/2*1*2/5=1/5

應該要P(打風＾落雨|殺人)=P(落雨|殺人)*P(打風|殺人) conditional independence 先可以照用條式:

kill wind rain
1 1 1
1 1 1
1 1 1
0 1 1
0 0 1

P(kill|rain^wind)=P(rain|kill)*P(wind|kill)*P(kill)/P(rain^wind)=(1*1*3/5)/(3/5)=1 咁

好似有啲人話real world好難搵到啲independent嘅variables 再加埋可能有measurement error 咁係咪其實好多例子都係assume independence咁照計

太長唔quote了
計算上assume independent可以大大減少運算既複雜程度
例如你有n件events, 如果會independence既話你計算好多時就無得計完一個event再倍大佢, 同埋你仲要consider nC2個interaction添 (A&B, B&C, A&C...)

順帶一提我上面無assume independence
只係用左conditional prob同埋law of total prob

上面
P(kill|rain^wind)=P(rain|kill)*P(wind|kill)*P(kill)/P(rain^wind)=(1*1*3/5)/(4/5)=0.75 先啱 自

Thanks

其實上面係人手計可能煩姐 但電腦計其實幾易

我發現其實仲有啲變種:

Laplace smoothing我都明 唔想令一啲我地sample不足而occurrence係零嘅event影響我地計出黎嘅數都係零 變左無左意義
source:

但呢個classifer 點解可以變左咁樣樣
係咪做classifer時個purpose有啲唔同

source:

留名學嘢

其實個如果考慮dependence就好麻煩 even係電腦
可能我學藝未精 以我所知 如果考慮dependence既做法都會assume multinormality
否則電腦上做都係好inefficient

先戴頭盔 無學過classifier 就咁睇完消化 有錯希望有人指正

classifier個case應該就係general d既
因為圖1分子既count(w,c)其實就係圖2既n_c
圖2分子既mp就係圖1既分子既"+1" （如果無理解錯係因為佢training set conservatively assume得1個vocab係有w同c）

所以圖2應該係一個general既classifier algorithm
仲可以keep著update添
以現有data計完P(a|v)，之後有新data，用P(a|v)=p，update新既P*(a|v)

唔係太理解 消化緊
唔係太明咩叫multinormality
我只係諗要考慮dependence其實等於直接計
P(kill^wind^rain)就得 只係數翻有幾多個case係3樣一齊發生 可能呢個case太簡單定我諗錯方向?

如果有嘅話 Ching可唔可介紹啲source俾我睇下
Thank you